% !TeX program = lualatex
% !TeX encoding = utf8
% !TeX spellcheck = uk_UA
% !TeX root =../OpticsProblems.tex

\introtrue
\chapter*{Передмова}


%Навчальний посібник авторів Іванової В.~В. та Пономаренка С.~М., призначений для практичних занять з курсу оптики як розділу загальної фізики, є результатом багаторічного досвіду роботи зі студентами Фізико-технічного інституту, які набувають фаху з прикладної фізики. Книга містить значну частину теоретичних відомостей, викладених в кожному окремому розділі в розумно достатньою мірою глибини. Кожний розділ супроводжується як прикладами, які ілюструють і поглиблюють розуміння викладених принципів і законів оптики, так і прикладами суто практичного їх застосування. Особливу увагу приділено опануванню підходів до розв’язання задач прикладного характеру. В  основу матеріалу нового посібника покладено навчальний посібник 2012 р. Іванової В.~В. <<Задачі з загальної фізики. Оптика>>, який був суттєво оновлений за сучасними вимогами до навчальних матеріалів, розширений і доповнений як необхідними теоретичними відомостями, так і оригінальними задачами. Крім того, в тексті посібника містяться інтерактивні посилання на тематичні відео та інші зовнішні ресурси навчального та наукового змісту, які не залишать байдужими зацікавлених студентів. Посібник може бути корисним здобувачам вищої освіти інших фізичних та інженерних спеціальностей.

Навчальний посібник авторів Іванової~В.~В. та Пономаренка С.~М. призначений для практичних занять з курсу оптики як розділу загальної фізики. Він є результатом багаторічного досвіду роботи зі студентами Фізико-технічного інституту, які набувають фаху прикладної фізики. У книзі значна частина теоретичних відомостей викладена в обсязі, достатньому для розв'язування задачі. Кожний розділ супроводжується прикладами, які ілюструють і поглиблюють розуміння викладених принципів та законів оптики, а також прикладами суто практичного застосування. Особливу увагу приділено опануванню підходів до розв’язання задач прикладного характеру.

Основою матеріалу цього посібника став навчальний посібник Іванової~В.~В. <<Задачі з загальної фізики. Оптика>>, виданий у 2012 році. Він був суттєво оновлений відповідно до сучасних вимог до навчальних матеріалів, розширений і доповнений необхідними теоретичними відомостями та оригінальними задачами. Крім того, в тексті посібника є інтерактивні посилання на тематичні відео та інші зовнішні ресурси навчального та наукового змісту, які зацікавлять студентів.

Цей посібник може бути корисним для студентів вищої освіти, які навчаються на фізичних та інженерних спеціальностях.

Приємного занурення в практичний курс оптики!
%\vspace*{4em}
%
%\begin{flushright}\Annabelle
%	С.~М.~Пономаренко
%\end{flushright}
\introfalse





